成貓需要每年打針?

我貓貓(Cccp)7-8個月大領養回來，義工表示只打了一針，之後過2個月去診所檢查時問醫生，醫生話佢已咁大隻唔使打齊3針，因不是幼貓，1年後先打就得!

但我見有啲又話每年打好啲，又啲又話年年打唔好!

貓貓又唔喜歡去診所，之前檢查時好慘慘豬咁，如果無咩又唔想難為貓貓出街

應該打定唔打好?

一年打一次疫苗，不過家貓其實唔打都無咩野。

成貓領養返嚟
無打過針

我隻領養返嚟2歲，等確疹人數少啲會帶佢打

頭幾支最好打齊。家貓如果唔帶出街其實打唔打都唔太重要, 個人認為。

利申主子3歲後冇再打過。

謝謝回覆☺